**
**  OpenQuizzDB
**  Fournisseur de contenu libre
**
**  Quizz : HÃ©ros Marvel
** [ Des super-hÃ©ros qui nous fascinent ]
**  Niveau de difficultÃ© : 3 / 5
**  RÃ©dacteur : Philippe Bresoux
**
**  https://www.openquizzdb.org
**

[DÃ©butant]
Question: Dans quelles aventures retrouve-t-on les personnages de LoÃ¯s et Clark ?
A > Superman *
B > Spider-Man
C > Batman
D > Hulk
Anecdote: Dans Superman, Clark Kent et LoÃ¯s Lane, deux des hÃ©ros de la saga, sont journalistes au Daily Planet.

[DÃ©butant]
Question: Dans les X-Men, quelle substance constitue le squelette de Wolverine ?
A > Adamantium *
B > Vibranium
C > Cavorite
D > Neutronium
Anecdote: L'adamantium, alliage de mÃ©tal imaginaire le plus rÃ©sistant de tous les mÃ©taux imaginaires connus, ne s'oxyde pas et ne rouille pas.

[DÃ©butant]
Question: Quel est le nom de Spider-Man, apparu pour la premiÃ¨re fois en 1962 ?
A > Peter Parker *
B > John Parker
C > Tom Parker
D > Alan Parker
Anecdote: Peter Parker est le fils unique de Richard et Mary Parker, tuÃ©s alors qu'il Ã©tait encore fort jeune.

[DÃ©butant]
Question: Quel jeune garÃ§on est le principal compagnon d'armes de Batman ?
A > Robin *
B > Tim Drake
C > Mystek
D > Superboy
Anecdote: Le nom du compagnon de Batman vient du terme anglais Â« robin Â» signifiant Â« rouge-gorge Â».

[DÃ©butant]
Question: Quel super-hÃ©ros ne se sÃ©pare jamais de son marteau forgÃ© par les nains ?
A > Thor *
B > Venom
C > Flash
D > Bizarro
Anecdote: Thor est connu pour Ãªtre l'un des membres fondateurs et membre rÃ©current de l'Ã©quipe des Vengeurs.

[DÃ©butant]
Question: Quelle couleur est associÃ©e Ã  Hulk, qui peut Ãªtre traduit par Â« mastodonte Â» ?
A > Le vert *
B > Le rouge
C > Le jaune
D > Le bleu
Anecdote: Aux Ã‰tats-Unis, Hulk a Ã©tÃ© classÃ© septiÃ¨me parmi les meilleurs personnages de Comic Books.

[DÃ©butant]
Question: Quel super-hÃ©ros Ã  la force surhumaine ressemble Ã  un Ãªtre de pierre ?
A > La Chose *
B > Plastic Man
C > Superboy
D > Hawkman
Anecdote: La Chose, Ã  la force surhumaine, Ã  acquis ses super-pouvoirs lors de son irradiation aux rayons cosmiques.

[DÃ©butant]
Question: Mis Ã  part Firestorm, quel super-hÃ©ros peut crÃ©er Ã  volontÃ© une enveloppe de feu autour de lui ?
A > La Torche Humaine *
B > Mr Fantastique
C > Gambit
D > Blade
Anecdote: MÃªme sans ses super-pouvoirs, c'est une vÃ©ritable Â« tÃªte brulÃ©e Â» mÃªme si les annÃ©es aidant, il a acquis un peu de maturitÃ©.

[DÃ©butant]
Question: Quel super-hÃ©ros porte un costume inspirÃ© du drapeau amÃ©ricain ?
A > Captain America *
B > Blade
C > Iron Man
D > Tigra
Anecdote: Captain America est un combattant hors pair, un chef-nÃ© et un stratÃ¨ge militaire accompli.

[DÃ©butant]
Question: Si je vous dis Bruce Wayne, Ã  qui pensez-vous immÃ©diatement ?
A > Batman *
B > Superman
C > Spider-Man
D > Hawkman
Anecdote: Bien que ce soit le succÃ¨s de Superman qui ait amenÃ© sa crÃ©ation, il se dÃ©tache de ce modÃ¨le puisqu'il n'a aucun pouvoir surhumain.

[ConfirmÃ©]
Question: Qui est Logan dans la bande dessinÃ©e de Marvel Comics X-Men ?
A > Wolverine *
B > Caliban
C > Cyclope
D > Colossus
Anecdote: Le vÃ©ritable nom de Wolverine est James Howlett, mais ayant oubliÃ© son passÃ©, il se fait appeler Logan.

[ConfirmÃ©]
Question: De quel groupe de super-hÃ©ros Mr Fantastique est-il membre ?
A > Quatre Fantastiques *
B > X-Men
C > Thunderbolts
D > Illuminati
Anecdote: Red Richards, dit Mr Fantastique, possÃ¨de le pouvoir de rendre son corps totalement mallÃ©able.

[ConfirmÃ©]
Question: Quel humain devient surpuissant grÃ¢ce Ã  une armure de haute technologie ?
A > Iron Man *
B > Thor
C > Wolverine
D > Cyclope
Anecdote: Cette armure pouvant voler jusqu'Ã  atteindre Mach 8 lui confÃ¨re une force trÃ¨s supÃ©rieure Ã  celle d'un humain.

[ConfirmÃ©]
Question: Laquelle de ces propositions dÃ©signe un ennemi emblÃ©matique de Spider-Man ?
A > Le Bouffon vert *
B > Le LÃ©zard
C > Thanos
D > VoÃ¯d
Anecdote: Le Bouffon vert possÃ¨de une capacitÃ© de rÃ©gÃ©nÃ©ration rapide qui lui permet de guÃ©rir rapidement selon la gravitÃ© de ses blessures.

[ConfirmÃ©]
Question: Quelle super-hÃ©roÃ¯ne portait Ã  ses dÃ©buts un masque de chat avec une robe ?
A > Catwoman *
B > Galactus
C > Loki
D > SÃ©lÃ©nÃ©
Anecdote: Dans la culture populaire, Catwoman est devenue un symbole de la femme fatale, associant Ã©lÃ©gance, indÃ©pendance et beautÃ©.

[ConfirmÃ©]
Question: Pour quel journal travaille Clark Kent, alias Superman ?
A > The Daily Planet *
B > The Daily Press
C > The New Daily
D > The Daily News
Anecdote: On retrouve le journal Daily Planet dans toutes les versions existantes des aventures de Superman.

[ConfirmÃ©]
Question: Quel super-hÃ©ros ayant perdu la vue possÃ¨de des organes sensoriels dÃ©veloppÃ©s ?
A > Daredevil *
B > Captain America
C > Superman
D > Flash
Anecdote: Daredevil a (ironiquement) obtenu ses pouvoirs en perdant la vue Ã  l'Ã¢ge de neuf ans, sauvant ainsi un passant aveugle.

[ConfirmÃ©]
Question: Qui, dans les Comics, doit garder son corps Ã  une tempÃ©rature extrÃªmement basse ?
A > Mister Freeze *
B > Bizarro
C > Cyborg
D > Daredevil
Anecdote: Mr Freeze se dit dÃ©pourvu de sentiments mais il semble qu'une humanitÃ© persiste en lui, que Batman rÃ©ussit parfois Ã  raisonner.

[ConfirmÃ©]
Question: Quel cÃ©lÃ¨bre archer du monde DC Comics est inspirÃ© de Robin des Bois ?
A > Green Arrow *
B > Blade
C > Iron Man
D > Tigra
Anecdote: InspirÃ© de Robin des Bois, Green Arrow ne possÃ¨de aucun pouvoir surhumain, mais il reste le meilleur archer de tout l'univers DC.

[ConfirmÃ©]
Question: Quel super-vilain de DC Comics est en fait un clone ratÃ© de Superman ?
A > Bizarro *
B > Venom
C > Blade
D > Galactus
Anecdote: Avant la crise des terres multiples, Bizarro possÃ©dait tous les pouvoirs de Superman.

[Expert]
Question: Quelle super-hÃ©roÃ¯ne issue d'une tribu d'amazones possÃ¨de un lasso magique ?
A > Wonder Woman *
B > Catwoman
C > Ultron
D > Bullseye
Anecdote: Dans la plupart des adaptations, Wonder Woman est reprÃ©sentÃ©e Ã©tant la princesse Diana issue d'une tribu d'amazones.

[Expert]
Question: Quel super-hÃ©ros crÃ©Ã© par Marvel Comics est aveugle de naissance ?
A > Stick *
B > Cyclope
C > Flash
D > Thor
Anecdote: Stick peut se dÃ©placer en silence de telle sorte que mÃªme le radar et l'ouÃ¯e renforcÃ©e de Daredevil ne peuvent le dÃ©tecter.

[Expert]
Question: Combien compte-t-on environ de hÃ©ros dans les Comics de Marvel ?
A > 5 000 *
B > 4 000
C > 3 000
D > 2 000
Anecdote: Martin Goodman est le fondateur de Timely Comics qui est Ã  l'origine de Marvel Comics.

[Expert]
Question: Quelle hÃ©roÃ¯ne de Daredevil est une tueuse professionnelle ?
A > Elektra *
B > Wonder Woman
C > Catwoman
D > Ultron
Anecdote: Elektra sait maÃ®triser de nombreuses armes, notamment orientales, telles que les sais qu'elle utilise au combat, et les armes Ã  feu.

[Expert]
Question: Quel est le surnom de Joseph Green, super-hÃ©ros crÃ©Ã© par Marvel Comics ?
A > Gauntlet *
B > Flash
C > Hulk
D > Thor
Anecdote: Gauntlet possÃ¨de un gant mÃ©tallique gigantesque (d'oÃ¹ son nom) qu'il porte Ã  la main droite.

[Expert]
Question: Quel super-hÃ©ros possÃ¨de les mÃªmes pouvoirs que Spider-Man ?
A > Venom *
B > Bizarro
C > Green Arrow
D > Blade
Anecdote: Venom reste l'un des personnages les plus endurants et les plus populaires de la saga Spider-Man.

[Expert]
Question: Quel super-hÃ©ros est physiquement le plus fort du groupe des Teen Titans ?
A > Cyborg *
B > Raven
C > Beast Boy
D > Red Robin
Anecdote: Cyborg est capable de s'auto-rÃ©parer ou de faire agir ses membres mÃªme s'ils sont dÃ©tachÃ©s du reste de son corps.

[Expert]
Question: Lequel de ces super-hÃ©ros est probablement le plus rapide du monde ?
A > Flash *
B > Cyborg
C > Raven
D > Beast Boy
Anecdote: En France tout comme en Europe, Flash a connu plusieurs revues, le plus souvent en petit format.

[Expert]
Question: Quelle super-hÃ©roÃ¯ne proche du Docteur Strange a Ã©tÃ© crÃ©Ã©e en 1964 ?
A > ClÃ©a *
B > Monica
C > FÃ©lina
D > Elsa
Anecdote: AssidÃ»ment entraÃ®nÃ©e par le Docteur Strange, ClÃ©a est une sorciÃ¨re de bon niveau.

[Expert]
Question: Quelle super-hÃ©roÃ¯ne Marvel fut crÃ©Ã©e par Roger Stern et John Romita Jr. ?
A > Monica Rambeau *
B > FÃ©lina
C > Elsa Bloodstone
D > Clea
Anecdote: Cette super-hÃ©roÃ¯ne, plus connue sous le nom de Captain Marvel, a Ã©galement Ã©tÃ© surnommÃ©e Photon et Pulsar.

* = Bonne rÃ©ponse